【卡努襲港】海浪拍岸 市民杏花邨海傍觀浪拍照

卡努正逐步逼近香港，於上次天鴿襲港時，停車車出現水浸的杏花邨，今晨現場所見，風浪頗大，於海傍位置，不時有海浪拍打岸邊，海水間中會湧上岸，有市民仍毋懼風雨，在岸邊觀浪及拍照。

唔記得左自己有幾慘啦?

上次咁大鑊都唔知死

香港天文台早上8時40分掛八號波，預料今日日間大部分時間維持。在8.23天鴿風災後常常比香港更早掛風球的澳門，今次於早上10時懸掛八號東北風球，黃色風暴潮警告生效，當地氣象局指，風力將會增強，預料八號風球將會在日間維持。內港一帶已出現輕微水浸情況，當局呼籲市民及駕駛者提高警惕，尤其是低窪地區的居民及商戶，做好準備措施。

當地民防行動中心呼籲市民及旅客應盡快返回家中或前往安全的地方，切勿前往低窪地區、地下停車庫及近海一帶，以免發生意外。當地海上客運航班已暫停營運，各巴士陸續停駛，亦有多條空中航線取消。
三條澳氹跨海大橋及蓮花大橋將於11時25分封閉，西灣大橋下層行車道則於10時55分開放予輕型客車和特許車輛通行，另外，路氹城邊檢站(蓮花口岸)將於11H05分暫停通關服務。

應該連賭場都唔好去
【天鴿襲澳】澳門新葡京員工人力頂天鴿吹襲